Hong Kong Watch 公布BNO 或可轉CUKC的消息真係好分化 官方FC?

Hong Kong Watch 公布BNO 或可轉CUKC的消息真係好分化

首先，Hong Kong Watch 只係一個人權組織，佢嘅公布只係一個風向而完全沒有法理依據！

到目前為止沒有一個官方機構或比較權威嘅傳媒機構去查證呢件事！
英國政府亦都冇出嚟回應⋯亦都冇人知道會唔會成事或者幾時成事！

但係客觀嘅效果就係分化左83年前出世和83年後出世的香港人！

如果Hong Kong Watch講嘅野係真,呢個政策係有啲唔公平, 但係唔可以講話83年前出世嘅人就一定係藍絲廢佬，之前銀髮族都有出嚟遊行啦⋯因此同樣道理如果話83年出世之前嗰啲就係藍絲廢佬唔公平！

相信Hong Kong Watch唔係玩分化，但客觀效果出咗嚟又真係好分化！希望Hong Kong Watch係基於事實基礎去發佈訊息!

利申：83年前出世

無話分唔分化
全世界都知香港抗爭者年齡層係80-00後，要整個政策出嚟都會首要考量呢堆人
所以呢個Hong Kong Watch嘅風，我就唔覺有實際保護香港人（年青人）效果/可能性

利申：85後

個政策都唔知有幾多成真 係堅定流？
淨係依家已經分化左我同你啦
客觀效果好難話佢唔係分化

分你老母化咩（原諒我用呢堆字眼）
說算係堅，是咪所表你或83前 咩都唔做，等運到？
呢場運動，走與唔走，初衷就係攬你老母官員炒

我有講過話支持呢個做法咩？？

我嘅意思係現在這個時候發放這些未必係事實的信息客觀效果係分化 唔知你睇唔睇得明我講乜？

不過睇你個回覆 我已經知道分化ed

我就無理會過呢個Hong Kong Watch嘅風
從你對話，我感覺你帶出嚟嘅意思：83前嘅人走喇，你83後嘅人慢慢玩啦

我嚟過假設性嘅話題：
如果83後嘅人靜咗，唔再抗爭
英國嗰邊以為完咗，你認為呢個Hong Kong Watch嘅風 會繼續嗎？

唔知點解你會睇到我有咁嘅意思
因為我嘅說話應該冇一句係有咁嘅意思
我個意思只不過係想講83年前出世亦都唔代表一定係藍絲廢佬，83後出世的亦都唔代表一定係前線
所以我先話分化
分化最恐怖嘅嘢係俾人分化左都唔知

不過我可以話俾你聽
就算有居英權應該90%人不會走
香港大把人有居英權啦
移民真係講咁容易咩
過去嗰邊做乜
大部份上連登嘅人都係想香港變好
唔係想走
想走嘅人已經行動咗㗎啦 唔會再喺度講嘢
至於居英權只係一個後備保障

不過理性討論
繼續攬炒嘅，唔會多個選擇而停
因為我要班警甴同官員喺我哋面前跪地求饒

對唔住，借個位宣傳一下，特首選委過半有望。

特首選委戰線 — 七個同行手足，成立工會，重光勞工界！只剩唔夠四個月時間！

新舊移民同佢地83年後出世嘅仔女都唔會有，呢d人可能係香港人口嘅一半以上

英國識玩既

坦白講，好多前線手足包括我嘅父母都係大陸出世，都認識唔少中國出世嘅舊同學同親戚有上前線抗爭。
300萬至400萬人預左無得走，同香港共存亡。

講得好

英國外交部個網都update咗喇喎

If you were born in a British colony
You’re automatically a British citizen if both of the following apply:

you were a citizen of the UK and Colonies (CUKC) on 31 December 1982
you had the ‘right of abode’ in the UK (this means you could live and work in the UK free of any immigration controls)
There’s one exception. You might not be a British citizen if you got a certificate to confirm that you’re registered as a Citizen of the United Kingdom and Colonies (CUKC) under the ‘British Nationality (No 2) Act 1964. Read more detail about who can claim British citizenship automatically.

分乜鳩
見到手足有後著不知幾開心

要留既自然會一齊留
要走既一早plan好

樓主呢敆POST, 比較分化多D

我哋都冇權係英國住和工作點會符合到呢個條件

即係都係唔得？

現階段唔得

真係更新左定不嬲都係咁
同埋我哋都冇權係英國工作同埋居住
即係冇得自動BC

做野下下都一步到位就乜都唔洗做啦

其實UK官方都係想試試水温 看看可以做的可去到幾多 基本上BNO平權(=本土護照)係無可能 但如能重用已有的侓法/証件這個相對容易ㄧ點 另又或提升BNO的ㄧ些侍遇又會易ㄧ點 相返要由本來無的權利去變做有就相當困難 最後人行自然有路 後退ㄧ定死路。

就係要睇吓今次英國點 “restore” 啦囉

英國佬唔係諗分唔分化，係睇法律有無位俾佢地走，佢地肯定唔會首先違反中英聯合聲明，條線點都係劃係簽個日之前。

澳門都係1981年11月20日劃線，現實就係咁....

打住飛機先啦
英國好多人好縮骨
閃得就閃
唔好有過分期望先

都係其中個考慮嘅原因

Hong Kong Watch 而家講嘅野點樣唔基於事實基礎去發佈訊息?
我更加好奇佢點樣完全沒有法理依據
而家佢講嘅CUKC論點 就係有一定理據 先著眼呢個point去打
佢係人權機構又點 你想官方自然宣佈你有居英權? 會就唔洗而家咁啦
而家講緊爭取 人地講野有理有據俾位你入 你就話人分化
至於時間線 無論83前 62前 甚至97前 都一定有人唔滿意
政府派錢 年滿18歲先有 差一日就係差一日
而家要用CUKC呢個point去打 最理想就係用83前呢條線 爭取最大空間
下一步點樣爭取更多 咪揾第二個point繼續囉
你篇野令我覺得無事生非 分化嗰個就係你

麻煩你利申先

你真係好on9
先唔講利申呢樣野如何考証同有咩意義
你嘅所謂利申 就係劃分出生年份
能唔能夠享有 Hong Kong Watch針對CUKC生效日期享有應有權利
而呢樣野 對你開post討論Hong Kong Watch言論係咪分化
或CUKC平權嘅正確性 無任何意義
如若以事論事 無需因人廢言
你嘅利申條目 本身就係討論上做出分化

哈哈哈哈 看你老羞成怒就知道已經分化ed
麻煩你去睇吓其他有關這個主題的討論所有留言先
先再講係咪我呢個主題搞分化
定係本身件事就係分化
知你係83年前出世潛在既得利益者啦
咁咪繼續打飛機囉

吹風咋! 唔好當真，笑下算啦。

而家又唔洗利申 就知到我係83年前出世?
所以你係根據我嘅言論 認為我係既得利益者 而得出結論
亦即係話 你本來就主觀認為 83年前嘅人 會講咩說話 83年或以後嘅人 會講咩說話
未能以事論事 只能強行向對方套上惱羞成怒 打飛機之說
孰是孰非 自有公論

學隔離POST 咁講 又係共諜

我原意就係唔想分化
所以先指出人權組織公布左之後就分化
結果俾人話我係分化
呢個世界真係好分化囉
whatever

個個識得笑下就算件事就冇咁分化

90後、00後無份，我唔接受。

要贏一齊贏。

齊上齊落。71立法會精神。

利申：我不是90、00後。

要習慣 呢到剩係得分化撚

你可以去抗議Hong Kong Watch 爭取這些爛方案
Hong Kong Watch 不代表香港人吧

多謝師兄關心
正在習慣中

英國佬縮骨，真係萬分同意

好明顯係佢俾人逼入死角先開依個offer.
當年BNSS 都係咁

有無多D資料？

其實HK Watch好似冇人講過係1983囉⋯⋯HK Watch 3月個proposal 係1962年前出世先有。即係可能係有BNO+1962前出世先有

CUKC唔係83年/1/1先廢除咩

嘩 英國人真縮骨